現場感受揭幕禮 港男披區旗歡呼

2018年06月15日

現場感受揭幕禮
港男披區旗歡呼

■左起：4位港男Ken、Jan、David和潘先生赴俄觀賽，興奮之餘不忘展示香港區旗。

《確膚寧呈獻-戰地直擊》

【2018世界盃】
世界盃開幕！記者昨日開賽前5小時抵達比賽場地盧日尼基球場，主隊俄羅斯球迷揮舞國旗，信心十足；客隊沙地阿拉伯的球迷也為數不少。現場打氣歡呼聲此起彼落，當中更有香港人，以無比熱情迎接世盃。

記者洪量丰、禤家民俄羅斯直擊

有趣的是，對賽兩軍球迷以外，亦有大批其他國家的球迷，如墨西哥、哥倫比亞和秘魯等結隊到場，他們穿上國家隊球衣，悉心打扮入場打氣。

記者於現場更見4位披上香港區旗的港人，他們讚賞現場氣氛非常熾熱，並透露會留俄兩周，預計會花費5萬港元。港足未能躋身決賽周，4位港男潘先生、David、Jan和Ken雖然身穿俄羅斯球衣，但球衣外都披上了香港區旗，他們稱：「是要帶着香港精神到來。」他們更笑說：「有人誤會了是突尼西亞國旗。」

■陳奕迅昨被拍到在揭幕戰的VIP觀眾席。

陳奕迅坐VIP席

今次4位港男留在俄羅斯約兩周，每人花費約50,000港元，除了今仗揭幕戰外，還會另外再入場觀看兩場賽事。

而未有打入決賽周的中國隊球迷也甚為搶鏡，他們清一色穿上紅衣，當他們發現4位香港球迷後，就大聲地叫：「香港人嗎？來來來，跟我們中國隊拍個照。」有球迷更帶來世界盃獎座高呼「中國隊加油」，然而在旁有球迷以普通話自嘲：「中國隊在哪裏？」不過，芸芸球迷中鮮見歐洲球迷蹤影。

世界盃首戰開鑼，電視畫面直播拍到陳奕迅在場，經理人甘菁菁接受《蘋果》訪問稱：「因為Budweiser係世界盃贊助，Eason係啤酒代言人，所以廣告商請我哋去睇，坐喺VIP位置。」被問到陳奕迅捧哪一隊，甘菁菁轉述：「佢話淨係想睇一場好嘅賽事，冇話特別捧邊隊。」

■加辛斯基（8號）接應高路雲的傳中頂入本屆第一球，為俄羅斯先開紀錄。美聯社

開幕戰門票一票難求，但盧日尼基球場外黃牛黨並不猖獗，只有幾組黃牛黨聚集於地鐵站走往球場的通道，行事頗低調，記者遠見有人交收便裝作買家走近。記者接觸兩位非洲裔男子，他們先表示自己希望購票，記者表明來意後，他們始解釋自己擁有兩張第一級別、原價550美元（約4,317港元）的門票，並欲開價800美元（約6,279港元）出售。

此外，俄羅斯主辦今次世界盃正值該國跟西方國家關係陷入低谷，不少西方國家領袖都抵制開幕禮。對此，俄羅斯總統普京前日跟國際足協（FIFA）開會時指出，「我們希望強調，FIFA的原則是將體育和政治分開。俄羅斯一直都有遵守這原則」。俄方指預期有20國元首會出席開幕禮。

下一則
下一則
神豬估比阿尼烏入4強

神豬估比阿尼烏入４強

【採訪手記】中國球迷：意美也沒進世盃

墨合辦世盃 國民興奮

世說詩語：俄羅斯大恐集－梁偉詩

決戰莫斯科：在球場上散步是正常的事

港搗會所外圍檔 賭客穿睡袍被捕

撿25.9萬件侵權品 海關拘捕5人

商場直播 市民霸位睇波

港獨

睇波就睇波啦，披乜撚野區旗

文中嘅中國人政治不正確
唔可以就咁講香港人 鼓吹港獨 要講中國香港人

點解唔係中国旗🇨🇳

四條戇鳩仔

偷影eason嗰個應該都係vip?

舉埋中指咁串

尋日見到有支烏豬旗

又話isis 會去睇既

披區旗好似香港有份踢咁

隊你老母咩 世界盃關你地撚事 支國啦啦隊

人地走到去俄羅斯睇波都要騷擾人

香港入左32強